% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=d2084&id=2N60-1&n=1&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{minipage}{0.75\linewidth} {\bf Voici un programme de calcul :}
\begin{itemize}
\item Choisir un nombre
\item Multiplier ce nombre par 10
\item Ajouter 7
\item Multiplier le résultat par 6\\
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d2084&id=2N60-1&n=1&d=10&s=3&alea=N0qr&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
\end{minipage}
Quels nombres doit-on choisir au départ pour obtenir un nombre strictement inférieur à $-4$ ?
\end{exercice}


\begin{Solution} 
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
